<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>株 on Note To Self ~One Step At A Time~</title>
    <link>https://kkawazoe.github.io/tags/%E6%A0%AA/</link>
    <description>Recent content in 株 on Note To Self ~One Step At A Time~</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Mar 2020 09:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://kkawazoe.github.io/tags/%E6%A0%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>普通の会社員(SE)が確定申告してみた その2</title>
      <link>https://kkawazoe.github.io/blog/2020/03/07/tried-tax-returns-part2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 09:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kkawazoe.github.io/blog/2020/03/07/tried-tax-returns-part2/</guid>
      <description>[前回までの記事]
普通の会社員(SE)が確定申告してみた 経緯 前回、確定申告をして損失の繰り越し控除を行った
今年は、前回利用しなかった e-tax で行う + 申請方法が変わったらしいので備忘録として残しておく
想定ケース 会社員で年末調整済 株は特定口座(源泉徴収あり)で取引 確定申告手順 事前準備 源泉徴収票 特定口座年間取引報告書 マイナンバーカード ICカードリーダ※1 ※1 対応するスマートフォンでも可 参考資料
スマートフォンだと頻繁にエラーになってしまったため IC カードリーダで行う
手順 e-tax 確定申告書等作成コーナーで作成する
「作成開始」ボタンを押下 「e-tax で提出 マイナンバーカード方式」ボタンを押下 「利用規約に同意して次へ」ボタンを押下 マイナンバーカードをICカードリーダライタにセットし、「マイナンバーカードの読み取り」ボタンを押下 「令和元年分の申告書等の作成」&amp;gt;「所得税」を選択 「左記以外の所得のある方（全ての所得対応）」の「作成開始」ボタンを押下 生年月日を入力後、「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 「上場株式等の譲渡所得等」を選択 配当所得の課税方法の選択 「申告分離課税」を選択 株式等の売却・配当・利子等の入力 「特定口座年間取引報告書の内容を入力する」を選択 入力例を参考に「特定口座年間取引報告書」の内容を転記する 平成30年分の申告で上場株式等に係る譲渡損失の金額を繰り越した方 「はい」を選択 前年の譲渡損失を入力 「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 内容確認後、「確認終了(次へ)」ボタンを押下 「収入金額等」&amp;gt;「給与」を選択 「源泉徴収票」の内容を転記 「住民税等入力」 「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 住所・氏名等入力後、「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 マイナンバー入力後、「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 e-tax 経由で送信する まとめ 前年の資料を残していなかったため税務署にて去年の資料を確認する手間が発生してしまったので今回以降はきちんと残しておく必要がある
また、e-tax 自体は便利だが使用するにあたっての事前準備が大変なため来年はもう少し効率よくしたい</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>普通の会社員(SE)が確定申告してみた</title>
      <link>https://kkawazoe.github.io/blog/2019/03/01/tried-tax-returns/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 09:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kkawazoe.github.io/blog/2019/03/01/tried-tax-returns/</guid>
      <description>経緯 株式投資を行っているが「特定口座(源泉徴収あり)」で行っているため例年であれば会社の年末調整のみで完結するはずだが以下の状況のため確定申告をすることにした
昨年末(2018年12月)の株式市場が全体的に下落 手持ち株が元本割れになる 普段は塩漬けにしているが一旦売却
=&amp;gt; 年間の損益がマイナスになる ※確定申告をすると3年間の損失の繰越控除が可能になるらしい
想定ケース 会社員で年末調整済 株は特定口座(源泉徴収あり)で取引 確定申告手順 事前準備 源泉徴収票 特定口座年間取引報告書 マイナンバー通知カード※1 本人確認書類(免許証等)※1 マイナンバーカード※2 ICカードリーダー※2 今回は、 e-tax を使用せずに確定申告したため※2は
未使用(e-tax を使用した場合は※1が不要)
※マイナンバーカードが必要で発行に1ヵ月程度かかるため
手順 国税庁 確定申告書等作成コーナーで作成する
「作成開始」ボタンを押下 「印刷して書面を提出」ボタンを押下 「利用規約に同意して次へ」ボタンを押下 「平成30年分の申告書等の作成」&amp;gt;「所得税」を選択 「左記以外の所得のある方（全ての所得対応）」の「作成開始」ボタンを押下 生年月日を入力後、「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 「上場株式等の譲渡所得等」を選択 配当所得の課税方法の選択 「申告分離課税」を選択 株式等の売却・配当・利子等の入力 「特定口座年間取引報告書の内容を入力する」を選択 入力例を参考に「特定口座年間取引報告書」の内容を転記する 平成29年分の申告で上場株式等に係る譲渡損失の金額を繰り越した方 「いいえ」を選択※来年はここで「はい」を選択 「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 内容確認後、「確認終了(次へ)」ボタンを押下 「収入金額等」&amp;gt;「給与」を選択 「源泉徴収票」の内容を転記 住所・氏名等入力後、「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 マイナンバー入力後、「入力終了(次へ) &amp;gt;」ボタンを押下 帳票を印刷する 以下の方法で確定申告書類を提出する 郵便又は信書便で送付 税務署の受付に持参 税務署の時間外収受箱へ投函 まとめ 今回は一つ一つ手順をまとめながら作業したが1時間程度で意外と手間取られずに
確定申告が完了した
来年度はもう少し簡略化できそうなので忘れないようにする</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
