<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Others on Note To Self ~One Step At A Time~</title>
    <link>https://kkawazoe.github.io/other/</link>
    <description>Recent content in Others on Note To Self ~One Step At A Time~</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2019 09:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kkawazoe.github.io/other/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>プライバシーポリシー</title>
      <link>https://kkawazoe.github.io/other/privacy-policy/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 09:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kkawazoe.github.io/other/privacy-policy/</guid>
      <description>プライバシーポリシー 当サイトに掲載されている広告について 当サイトでは、第三者配信の広告サービス（Google Adsense, Rakuten アフィリエイト, Amazon アソシエイト）を利用しています。 広告配信事業者はユーザーの興味に応じた商品やサービスの広告を表示するため、当サイトや他サイトへのアクセスに関する情報 『Cookie』 (氏名、住所、メール アドレス、電話番号は含まれません)を使用することがあります。 また Google Adsense に関して、このプロセスの詳細やこのような情報が広告配信事業者に使用されないようにする方法については、こちらをご覧ください。 また Rakuten アフィリエイト に関して、このプロセスの詳細やこのような情報が広告配信事業者に使用されないようにする方法については、こちらをご覧ください。
当サイトが使用しているアクセス解析ツールについて 当サイトでは、Googleによるアクセス解析ツール（Google Analytics）を利用しています。 このGoogle Analyticsはトラフィックデータの収集のために Cookieを使用しています。 このトラフィックデータは匿名で収集されており、個人を特定するものではありません。 この機能はCookieを無効にすることで収集を拒否することが出来ますので、お使いのブラウザの設定をご確認ください。
免責事項 本サイトの情報は、一部のサービスを除き、無料で提供されています。 当サイトを利用したウェブサイトの閲覧や情報収集については、情報がユーザーの需要に適合するものか否か、 情報の保存や複製その他ユーザーによる任意の利用方法により必要な法的権利を有しているか否か、著作権、秘密保持、名誉毀損、品位保持および 輸出に関する法規その他法令上の義務に従うことなど、ユーザーご自身の責任において行っていただきますようお願いいたします。
当サイトの御利用につき、何らかのトラブルや損失・損害等につきましては一切責任を問わないものとします。
当サイトが紹介しているウェブサイトやソフトウェア・アプリケーション・ツールの合法性、正確性、道徳性、最新性、適切性、著作権の許諾や有無など その内容については一切の保証を致しかねます。
当サイトからリンクやバナーなどによって他のサイトに移動された場合、移動先サイトで提供される情報、サービス等について 一切の責任を負いません。
当サイトに存在する、文章・画像・動画等の著作物の情報を無断転載することを禁止します。 引用の範囲を超えるものについては、法的処置を行います。転載する際には、予めご連絡お願いします。
また当サイトで掲載している画像の著作権・肖像権等は各権利所有者に帰属致します。 権利を侵害する目的ではございません。記事の内容や掲載画像等に問題がございましたら、各権利所有者様本人が直接メールでご連絡下さい。 確認後、対応させて頂きます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>